[網球] 🎾 ATP及WTA討論區 (21)

LM

新po留名

直接改名做費達拿獎啦

直接比哂d 冠軍老爺好d

兜哥屈機

兜哥，無論如何都頂落去，永不輕易投降

自動凍蒜!!

頒呢個獎畀佢 似係諷刺佢多啲

你咩意思呀

Nole 盡對係
兜但又好似無傷住打...
費老一日打得入atp年年都係佢架啦個獎

de minaur四個mp都贏唔到
而家要打deciding set，有冇咁on9

對面個梁世贊都明明廢廢地

next gen finals
小組全勝嗰兩個入決賽

tsitsipas vs de minaur

合理嘅...最fit個兩個
De minaur 成個tour好似打好多神奇波

估下係邊位現役球員

Djokovic on Saudi Arabia exhibition: ’It‘s not happening.’
Because of Nadal‘s injury: ’Yes.‘

細佬去打埋next gen la
分分鐘都危危地

tag.hr/unexpected

梁世贊?

btw 打4games, 又無分，當比面派對算啦。。

uncle drew

Sportsmanship Award to the Guy who has a habit of retiring during matches when he is losing? We all remember what he did against Cilic in Aus Open this year? Fully fit and aggressive when in winning position and just when Cilic started to dominate, he retired. Similar story in USO against Del Po. By no means, he deserve Sportsmanship Award.

咁啱輸緊退啫

但退完真係幾個月冇出來喎
點駁先
利申兜粉

【施斯帕斯打入新生代年終決賽】
一號種子希臘球手施斯帕斯以 4-3(3) 3-4(5) 4-0 2-4 4-3(2)擊敗Andrey Rublev，打入新生代年終賽決賽。不過他在比賽期間相當火爆，打毛巾、甚至破壞場上教練指導用的耳機洩憤。施斯帕斯將會對目前澳洲排名第一的迪米路亞(Alex De Minaur)爭奪冠軍。

無話佢扮傷
但ret得多就攞sportsmanship award?

Barbora Krejcikova to replace Karolina Pliskova in Fed Cup final

PRAGUE -- World No. 8 Karolina Pliskova has been ruled out of the Czech Republic team in the Fed Cup final against the defending champion United States next weekend due to calf muscle and wrist injuries.
The Czech team says Pliskova was injured last week during the WTA Finals in Singapore, where she lost to Sloane Stephens of the United States in the semifinals.
Pliskova was replaced by rookie Barbora Krejcikova. Krejcikova and the already selected Katerina Siniakova form the world No. 1-ranked doubles team.
Two-time Wimbledon champion Petra Kvitovaand Barbora Strycova are also on the team for the final on an indoor hard court in Prague from Nov. 10-11.
It's the sixth final for the Czechs in eight years

世一女雙可以合作，真係無得輸

Who is the boss

【施斯帕斯打入新生代年終決賽】
一號種子希臘球手施斯帕斯以 4-3(3) 3-4(5) 4-0 2-4 4-3(2)擊敗Andrey Rublev，打入新生代年終賽決賽。不過他在比賽期間相當火爆，打毛巾、甚至破壞場上教練指導用的耳機洩憤。施斯帕斯將會對目前澳洲排名第一的迪米路亞(Alex De Minaur)爭奪冠軍。

You may win the match but you can never be appreciated by the fans. you will never get the fanbase of roger

贏了比賽，輸了掌聲
不如比老野贏啦

條友狂dup完嗰幾條毛巾整到手指甲流血
之後要 medical time out
同包輸阿姨踢個波彈柱省自己塊面有異曲同工之妙

油脂尼二世

Sock有得打atp final
Doubles

仲做埋fan’s favorite，叻仔嚟

有段時間佢有兩team 喺top 8

依家好似都係
但只可出一隊，bob又打唔到

無p k娃都照贏
fed cup final兩隊都出三四線球員，真係wfc

Tennis news - Roger Federer sees no reason to move ATP Finals from London

今次唔撐費老

痢

看波路、「波底」、基本功等等，克羅地亞的Borna Ćorić和俄羅斯的Karen Khachanov非常亦值得留意。尤其後者，別看他叫Karen， 可是昂藏六呎六之高人，發球猛勁之中，球路也有幼細，不像那些太倚重發球的機器。新鮮熱辣，他在剛過的巴黎大師賽，贏了今年勝績驕人的當今一哥祖高域，冠軍都搶埋。
這幾個年輕人，才廿一歲，最大的廿五，再加一點穩定性，很快的將來，上一批天王，必成歷史。

男娃慘被無視

男娃仲有兩年nextgen打

唔知講咁幾多年big 3 ended
每次大滿貫都講係天王山之戰 點知都係輪流坐莊
等三位長老無晒競爭力先再講啦

預測下賽果先,

費老呢組應該贏晒,
添看低三線, 預佢食蛋
KA人生高峰, 贏圭就夠二勝一負出線, 贏埋費老直頭首名, 不過機會唔大, 通常大賽贏過BIG3, 以後有排都冇運行
圭季尾跑分入場已經赲, 添是否食蛋就睇呢場

第二句之外全部高質

場Fed Cup打左三個半鐘仲未完

劇本上演中

Thiem 連個波ge 速度+彈跳都未適應到
佢D大幅度發力

臭添真係波瘟王嚟

似某人 地盤場先有料到
但又唔似晒 大地盤場先見得吓人

不如改做四年一次算啦

分與分之間 鬥大聲做乜

分貝計，搞氣氛啫

大會遊戲嚟？

係

好撚悶
鬥多勁人

Anderson d開波好撚勁

希望食肥返畀我J

休季1兩星期咁快肥哂

咁就完左fed cup
雙打唔係擺第3
得兩個人上陣
3比0

我覺得fed cup應該規定每場至少要出三個球手，即係玩過單打果條女冇得再玩雙打

呢個基本啦
屌你兩條友打哂咁叫team?

沙發路娃有份攞獎
應該係alternate
所以先係fed cup搞記者會

老嘢著到任何仁咁

訓得

應該啫, 冇話贏梗, 費老水準望落仲差過添, 日本仔都唔係打得醒, 只係費打得更差。
關鍵係第一set圭最後一個發球局, 自殺送0:30, 費兩個攻擊一個出界, 一個圭神回擋救返, 之後就常見TB自爆。第二set即刻收到回贈, 點知又袋唔穩, 咁嘅水準, 添都有機會執雞

圭第一個發球局佢第二球kick serve 車左落費老到

有球slice撻q個波省返自己

根本係一場鬧劇

費老係時候架啦....個個最強球手仲早收皮啦
不過佢稱霸太耐同去到咁嘅年紀仲做緊紀錄同成績先個個咁高期望

圭咁樣攞到，KA大獲了

elegance, no.1 fanbase
nole永遠都唔會有咁多fans，所以追乜鬼丫，贏左比賽，搞到大部份球迷唔高興，唔值得

唔知祖狀態如何, 病底, 又多應酬, 點都影響訓練。睇第一組, 全部放假水準, 相信呢邊都一樣。睇好isner少少, 又係人生高𡻀, 贏master, 温網四強, 33歲老處登場, 最珍惜機會只有佢。球球二百幾公里轟落去, 放假班友好難接。

想圭贏一個大賽
但應該頂多做老2

分析合理

p
p娃之後唔駛同仇人一隊了
不過siniakova可以接班

廢老終於回復正常

唔好咁啦連輸咁多決賽會唔會 PTSD

要超越賓尼兔

細代渣到

邊到有得賭細佬今場比賽會掉鳩爛塊拍
想落重注

chokelic

咁都可以玻璃心

無了

痴列廚

打幾廿年波 打個年終賽都緊張

痴力驚最後一年打到掛

細佬第一set敢都贏到

一怯就輸

痴力 無眼睇

cilic年年都輸哂咁

痴力d forehand打哂出街

自從17年輸俾 Jack Suck
我就冇再期待過WTF既痴力

佢wtf已經5連敗

祖對208cm一個tiebreak都唔洗打

全盛既老祖根本就唔驚208

3成開始驚

今場佢fit到漏...精華全部都係return serve同passing shot

咁只圭要做亞軍了

Semi
圭 vs 細佬
Djo vs 南非佬

Script

南非瑞士人就去策劃laver cup 2019

費老連續取消訓練2日

圭決賽無力 10連亞

老到郁唔到

無arsenal睇，international fixture

老野=享利老友=妓

好似話佢走去queens 練草，練到個場地唔適應

打indoor做咩走去練草lol

bookmarkers睇好老野

睇好拎第二？

睇好冠軍

燈

享利多嘴狗黎

圭

Anderson都幾慘
其實都幾叻仔呀打到top10
但係就冇人鍾意佢

servebot係原罪
唔瀟灑不如唔好打網球

食蛋

唔夠優雅

圭做乜

應該會出現3個2勝一負 tim輸哂
要計set

無計，servebot既波真係唔好睇

利申睇左佢同Isner場溫網semi，屌佢真係曬9我人生中幾粒鐘既寶貴時間

邊個叫你睇
我開住個mon做其他野

最尾隨時收工想mon住睇老祖打Nadal，點知一mon就mon左粒幾鐘

6:0

KA都bot唔哂嘅老實講
佢return同三板以上d波都唔算好差
Isner就真係浪費大家生命

圭到底打緊咩

估計圭贏唔到tim 2:0
老野，KA出線

一個Game都贏唔到

3日打2場，無體力

圭做緊乜9
球second serve起碼出界兩呎

奇蹟圭
一game都無

究竟係龜太渣定點
啱啱睇anderson嗰幾板其實又唔太差

圭完全唔知做緊咩咁

黎m

打完老野要抖3日時間

中出十連發

仲痴線過假波

保留體力2盤搞掂tim出線

兩球上網正手任打都咁
痴撚線

唔駛食雙蛋

個反手靚到

似留力多d 贏到tim 2比0就好大機出線
只要老野贏唔到tim, KA in 兩set/

日本人性格難啲

1個鐘多幾分鐘

圭上場都係咁水準, 只係對手換咗KA

500分決賽嗰次圭已經打得好, 只失一個發球局, 打超過十分鐘次至失。今場冇態就輸條街, 根本KA現在水準極高。

阿龜

KA真係老來嬌，不過呢d球員從來都唔靠體能，都唔會點慢幾多，又越老越有經驗，攞完第1個500之後隨時攞1000

westbrook

Standings are determined by: 1. Number of wins; 2. Head to Head record; In two-players-ties, head-to-head records; 3. In three-players-ties, percentage of sets won, then percentage of games won, then head-to-head records; 4. ATP rankings

圭應該出得局
圭贏tim 2 0
老野贏ka 2,0,
都係老野出線

首先

老野贏唔到2比0既機會仲細過圭贏唔到2比0

即是話就算老野輸但添贏都係老野出(head2head)
所以其實老野出撚硬(咁滯)

老野輸，咁就2way tiebreaker,計對賽， 老野就出局啦

係喎
老野輸添贏即係三個都1-2(場)
跌落上面第三點
當最extreme老野0-2 添2-0
即係三個都2-4(set)
要計game
係咪咁

係喎tim都會1-2，老野輸就要計games ，圭好大機會歐左，最大機會都係老野
所以老野只要2比0就出左線9成
老2比1，龜2比0 就龜出
老1比2，龜0比2，都係老出

出到咪又係比祖刷h2h

有分析指出，在現時賽制之下，老野或成最大贏家

最後，老野2比1出局

如果three way tiebreak都計對賽先老野就898左

講錯，應該都係圭898左

結論:老野贏2set就出左線9成

正解

安達臣係咪已經確認出線？

未

Ig 睇多左網球
成日suggest啲出唔出名嘅網球手都好鍾意著泳衣po ig

瘦左

或者我真係太保守
不過有老公仲post bikini 相??

你係太保守

pomi 日日po透點露屎忽圖

都算遠鏡啦

底底鬆左

如果唔係靠眾多女球手既福利圖網球po點過呢個幾月

Wta 身材討論區

我要買GTR!!

pomi?

下場又有得睇南非佬蹂躪廢老

cibulkova

好正

寶叉好得仁

細佬呢D真係輸自己on9

有咩on9得過set point嗰陣df
仲要因為咁set 2祖先發

Break point個BH lob又係柒

任何仁都想上寶X

臨尾比人break好on9
後發波

去左睇林丹
依家先沖完涼睇nole djo

不過認真講，成日發球局都係0-30開始，點會唔比人break

Aga掛拍

無了 沙斯查心理質素差到

果然
見到佢做地產都知 太多傷

祖今日頭段麻麻地, 冇開波, 係臨尾AZ頂唔到壓力自爆, 然後失去專注力, 兵敗如山倒

放虎歸山

老野2比0
圭出局

細佬D心理真係......................
打Nadal match point volley落網

絕對戇鳩, 唔知有冇得救, 呢兩年都冇改善

djo: I don't think there's breathtaking tennis
obviously we were not at our best

咁打法，就算big3退落黎，都係karen呢d大d衝擊gs力

karen 對住nadal都係TB自爆喎, 點敢睇咁高

邊場

2016 Indian Wells唔記得Round幾，Set3 Serving for match 上網然後volley落網，比Nadal 3-5之下連贏4局反cup

Aga 掛拍

已入細佬做hater list

脾氣其實好咗

佢都贏到3次1000啦仲想點

睇佢進步成點先
暫時佢唔好得過十年前既berdych

其實貝迪治好撚勁

串精話齋，佢如果唔係同big3同年代一早贏左gs
長期第5 6 7
年年入atf
雖然得13冠但賺成2x m
你估咁易

呢組真係難估計邊個次名出到線

佢草地好勁ga
廢老上年都係羸半個馬位

認同
但以未來top3+gs winner黎講
落差實在有點大

佢唔好彩
同期啲人太勁

只係差小小就贏到gs
已經過左老祖。。

佢冇乜邊樣特别出色
但係打波好撚柒穩定，如果放喺呢個後big3時代真係贏到幾個gs都唔奇
生不逢時 sad

2012madrid僅敗老野 2015mc僅敗老祖
如果唔係唔只1個1000。。
不過連roddick都1gs..佢無就正常

無論gs，1000，500，定250，都係穩定4強8強，但1000 500 250都輸左好多場close match ，如果有運d都唔只一個1000 3個500
起碼3個1000 6個500先合理
入親1000 final都係僅輸

Berdych 12–0 Kevin Anderson

連tsonga 都16-12 （2x 1000, 2x500, 14x250）(15th in career earnings)
berdych 史上第9賺得多錢，長居top5 6 7，竟然係13-19(1x1000, 3x500, 9x250)

ferrer 都差唔多

但berdych天份絕對高過ferrer，唔應該只係得1隻1000, 起碼2012madrid/2015 monte carlo值得贏其中一隻

masters/500 成日輸3set
gs就成日直落

我而家都係堅持, 費老2010法網已經係失去咗爭大滿貫ge主動權

2011~16 得1個係正常，亦都係實力問題

Berdych啲心理質素咁差，贏唔到GS好正常啫

心理質素差唔差就唔肯定
但睇佢IG佢除咗網球好似都幾多其他passion: 名錶, 靚車, 同成日post條女(而家嘅老婆), 可能就係差嗰幾個% focus

isner啲return仲勁過cilic

以前係同safarova拍拖
不過佢已經係人生贏家
靚仔 搵大錢

贏唔到GS都算，1個1000真係唔抵仲要係2006paris，6同9年後都係只差一點點就贏到big3攞第2個，桑架都兩個

老野3場RR都係夜場

全世界8成老野fans,老野打早場 d人夜場唔番黎睇

費老又綁架賽會

太少fat

圭近15game輸左14個

Bye bye啦...傷喎

虐老受傷

老達拿就算贏1場都出線了

係時候換教練啦。。。

添拉拍咁耐動作咁大打非泥地好蝕

所以咪咁渣

張伯嘅防守藝術唔岩圭圭?

今年傷愈打得番入WTF仲想點

如果tim贏2比0，老野輸1比2就出線了
如果tim贏2比0，老野輸0比2都出線了

無野教到佢啦
年紀大左咁齋防守只會傷多兩錢重，同決賽例牌run out of steam

圭係咪就算贏2-1都玩撚完？

我反而覺得圭圭同張伯打法根本無咩戰術上似
純粹亞洲人同聲同氣啲

所以先咁耐都唔換教練

圭繼續西波

呢兩場睇佢真係要叫回水

係三場

贏費老

添個樣都唔似贏緊一set, 冇乜信心咁

個場魯達拿西波

都唔係大機會出到線嘛...

廿萬美元獎金, 等如500分決賽啦, 為錢都要有士氣, 贏一場都高興

贏一場200分

要老野0比2先有機出到線

500分決賽一樣, 贏嘅多200分

其實兩個都趕放假, 無心戀戰

但輸左有300分

依度無

tim年年都係1w 2l出局

廢老係咪已出線

輸3比6 3比6都出線

圭輸，即係老野贏波就兩人tiebreak，老野首名
如果唔係圭輸，好有機會4強又dream final

Semi打勝算可能會高d 多日休息

咁老祖都要打4強既

老祖體能>>>>>>>>>廢老

比karen屌打

出線

tank time

immediate tank

唔想fed djo semi

3/3 BP

龜打完第一場應該冇諗過最後會包尾

應該唔會啦而家

除非djo比cilic直落兩盤？

KA比垃圾圭搞到無左首名

HOUSTON, TX, USA -- Peng Shuai’s comeback to the WTA is starting off with a bang at the Oracle Challenger Series Houston WTA 125K event, as the Chinese player overcame No.1 seed Belinda Bencic of Switzerland, 3-6, 6-4, 7-5, to move into the quarterfinals on Thursday.

bencic排咁高仲走去打做乜仲要輸埋

想睇fed djo semi
買左飛去現場睇

應該都唔夠, 蛆未失過一盤兼有盤6-1 sascha, cilic 已經輸過三盤, isner 四盤

執到400分，廢老夠鐘收工

要策劃laver cup la

唔係圭輸比tim，已經4強就dream fjnal
KA表示

都冇停過

atf就入4強＝1234,排名＝種子次序
wtf就全部5678名work哂

費老

Zverev 2-0 isner
Cilic就可以休息

又引人出泥鬧交話atp獨大唔健康wta百花齊放

百花齊放
kiki打到黎行黎辣都入4強
黑妹完全唔攻都決賽

係佢先認真玩

如果semi打祖勝算高d，入決賽先打肯定又冇力

4強打
可以用巴黎攬炒戰術

無karen
得私家雞KA，細佬

根本就冇勝算，點分高低

In 王者祖 we trust

王者祖既感冒好似未好返

對細佬同isner都好fit喎

無分別
4強對手都考驗唔到老祖 又無karen
得老野考驗都到祖

老野要老祖輸
可能一開始退出比karen打好過

細佬同djo都鐘意人地幫手歡呼

tb大戰

盤盤都係等tie break

isner網前回到九樓高

細佬再戰老野

第1名 1 2seed
第2名 3 4seed
第3名 5 6 seed
第4名 8 7 seed

其實其他人夾埋一齊敬老。。。

離題一問 香港想學網球去邊度搵班好 唔想太多人 認真學 廿零歲

我以前hkta學, 最多八個人一班, 視乎地點時間同季節
我嗰陣hkta個教練都有私人教, 如果你想我可以俾佢contact你, 我覺得佢教得幾好

呢到各位巴絲其實係咪睇波都打唔打波嘅

利申：好搓得...但唔識打game

剩係會打訓練習場d牆
不過近一年都係打得一兩次
無波腳

我上網搵一對一
幾好，但無腳中間無人練到波

繼續不務正業

普通搓波ok, 唔勁

暖嗰陣隔個禮拜都打咁滯, 但得一隻腳, 佢又唔係好得, 搞到我都冇乜進步

對牆打好有效

對牆打無網
咁打full court個時就會係咁落網 同埋一打高d就好易彈左過對面場執唔番
我買左一筒波only 有時執人地唔要／left behind d 波，但有時打左過對面人地閉門教緊波就無左

練footwork, stamina 都好嘅, 真係會好攰, 不過squash 仲攰

搓下波都ok既，不過反手唔係好識slice，有時個波高過膊頭就唔係好識點打返過去

開game主要係開波唔得，又唔想下下second serve用推波式開法，所以同波腳都係搓下波算

squash梗係攰
但睇就悶到pk
完全無直播

點解變左紅字user

我一打game就開波同乜stroke都柒
練波打到發發聲都無用

最近成日睇youtube,ig啲教波片
睇完同打嘅時候留意下都有用
但始終有計分有壓力就無信心

同frd玩都會？

我同frd玩開game一到second serve都係一拍起兩拍止，因為個serve太弱

又係時候睇廢老

我都係

但有時成功slice到又好爽

3成first serve

細佬今場波D baseline下下敢大力

你地打單反定雙反

我單

兩種都打過一段時間，而家打單多，雙反係就係回波穩陣D，但係成日搵唔到發力個位變左推波仔，不過最緊要都係

單反型D

老野呢兩個dropshot玩殘細佬

下場對老祖太極打波

老野呢幾球volley真係四兩撥千斤

呢球bh

人老真係屌唔住大大拍

沙斯查咁落力做乜
最後咪得個吉輸波 損人不利己
不如死左條心，endorse roger入決賽

無反手

沙斯查

真係得啖笑

講個笑話

真係損人不利己，要老爺打3set

老野今日過到關，聽日都要比王者祖SM

佢又計好左呀? 上次都係咁

未到TB已經爆咗

提早放暑假

球passing太靚打到老野摷左

係廢老廢啫

竟然見到靚反手

細佬無力啦

5 7
6 1
6 0

打不死反手 轉正手即落網

有無LINK

Laver cup again

虐老

老嘢食屎啦
轉頭又俾人break返
啲serve又唔見晒

老野今日唔得了

日日都唔得

打乜9
正手又冇
反手又冇
發球又渣

。

俾人強姦

打緊乜鳩 浪費時間

我睇緊咩野

老野走光了，場上胸毛一人

高佬封哂網前範圍

屌你隻反手

邊個贏都似聽日會俾祖sm

點都可以話係tough match

點解重打

the ball boy dropped the ball

ball boy 都想老嘢返屋企

關鍵ue

球上網核突到 似圭仔啲嘢

影住個個係咪雲達沙黎，睇唔清楚

Hugh Grant

廢

大家可以早抖

咁樣嗌wait唔打都得嘅咩

唯一一球minibreak就係自己網前ue

係咪規則黎

咁關鍵一刻就咁
打埋下年退休架啦應該

跌波的確係要重打，記得有次murray都係

提前慶祝祖奪冠

任何distraction都係重打

但觀眾嗌out又唔駛

懺悔樣

Ballkid單野俾人boo撚爆
Sa冧都冇用

屌，又係垃圾祖

想喊咁 慘慘豬，又唔關佢事

觀眾歡呼唔計
但有人扮裁決一定重打

廢老啲關鍵時刻炒粉都真係世界級

其實贏波講sorry有啲怪
仲要話upset左啲roger fan

但其實嗌重打果球佢都唔係好下風啫

咁nick對老野比觀眾玩鳩個次呢

全球8成網球迷都傷心
梗係要哂下冧

btw佢贏Roger's cup之後都話sorry roger you cant win the montreal啦

下年廢老排名應該會再跌 唔信佢保到澳網

好可能係裁判聽唔出個下似out掛
不過裁判話乜就乜架啦

退休架啦下年keep住輸就

求其贏多冠齊頭100算啦

頭先sascha個interview 令我諗起osaka USO

下年目標係爭頭八

開始積極備戰laver cup

係，個球應該都係佢6 老野4 ／ 佢55 老野 45
但就算係老野，都會要求重打啦

個球打打下個觀眾好大聲話out
btw,擺個卧底係觀眾席，就輸分個時大叫out就得啦

正想講

梗係replay, 嗰球sascha second serve. replay point 係first serve

喺d 濕鳩250 度攞

觀眾唔好怪sascha 嗌replay 或者個執波仔literally dropped the ball
要怪就怪自老嘢網前volley 打落網

下年見

係囉，如果唔係second serve點會ace

basel

王者祖練一練波拎年終

basel都500 仲要等到10月

如果真係basel 100咁下年london 都唔駛旨意見到佢

應該一盤都唔駛輸

如果得佢今年呢個comeback又係歷史

搶七」中當費達拿領先4:3的情況下，施華利夫突然叫停比賽，稱費達拿身後的球僮，突然上前兩步拾下掉在場上的網球，結果這一分要重新再打，亦打斷了費達拿的氣勢，結果施華利夫在噓聲下連取兩分以5:4反超前費達拿，最終施華利夫以7:5率先「搶七」，第二盤成功以7:5連贏二盤，以總盤數2:0淘汰費達拿，首次殺入決賽。
賽後施華利夫受訪時，就「搶七」時突然叫停比賽公開道歉：「我想為該事件致歉，當球僮把網球掉出場中，按規例該分需要重打。」然而施華利夫解釋後，球場內的噓聲更大，施華利夫亦十分難受地繼續解釋：「我在網前與費達拿道歉，他說沒關係。我也想向觀眾致歉，顯然這裡有很多費達拿的球迷，我並不是故意讓任何人不快，對此十分抱歉。」

結果這一分要重新再打，亦打斷了費達拿的氣勢，結果施華利夫在噓聲下連取兩分以5:4反超前費達

明明3比4佢發波，咩氣勢反超前

圭3年無冠軍都入london啦

要前面兩個withdraw

是但攞個亞軍都夠啦

Sascha慘

得罪左全球8成球迷
gg

d仆街老野球迷係度噓佢

老蛆仲多ace過高佬，四場都仲未俾人break過

有時候真係好怕d fed fans

全盛祖回歸了

都唔知噓乜鳩

老野再一次成功避開屠殺

明明最關鍵係佢球上網7左
利申：費老fan都唔怪細路

Keep左半季一返黎就咁fit
不過好大機會下年上半季都keep到但下半就開始下滑...好似2016咁

不過如果稱霸到成年就最好啦

個世界笫1應該起碼去到下年8月
上半年無咩分要保

係上半年無分要保
攞到分就成皮野大拋離

盡量keep身體健康好d
big4相信都係打多2-3年就會慢慢退
一個時代既終結

打養生波算啦
剩係focus係gs

規矩係咁講
如果係老野咁做班觀眾應該會話老野好醒

全球8成係老野fan，無計

理性球迷

Next gen又有突破, 都係AZ帶頭, 下年佢應該再進步, 起碼要入GS決賽了。

係 費事博太盡又傷

細佬而家最盡都係去到八強

講到厭

紳士運動jj

費老fan仆街在佢贏波歡呼聲大好多
對手其實好大影響
對roddick 溫網三次決賽 登佢唔抵

Btw
臭襪入到double決賽無人講？

roddick 2009好撚慘
s2 tb 6比2輸番
s5 15 40 2bp把握唔到
下一game輸埋
後發壓力又大

支持法國隊

下年都唔知點，bryan 好返佢又唔知有冇得玩，singles 又柒柒下，隨時變雙失

同pospisil夾返

TB有球volley真係自己on9,輸心理質素

Federer “buoyant” after historic season

我覺得歡呼又無咩問題wor 打個靚波現場球迷覺得興奮好正常姐。最on9係有年老野對手開波，First serve睇Hawk eye,然後全場係度叫out,睇敢撚耐波第一次見

當你輸分歡呼聲大過自己贏分
心理點都有影響

攞左兩個grand slam仲想點，叫做peak過啦

另外3次gs finals真係慘敗
係2009真係唔抵 6比2 連失4分
開個ace都搞掂啦
2比0既話以個日既roddick 應該贏左9成

咁sascha first serve開失
全場歡呼呢

呢個類似既好似見唔少
例如Djo vs Murray 溫網final, Murray serving for match果局djo一打失全場鳩叫

Roddick真係格食格，老野巔峰完全唔怕佢既serve，baseline又剩係得正手大大拍

但2009個場真係

真主場

老嘢嗰啲係全球主場

主場都叫合理
當年張伯打香港open 都成日贏到某程度上觀眾為華人打氣係有好幫助
但都要有返啲manner
好似人地df就係到歡呼其實好pk

fans:老祖no elegance , not gentleman
can never win the fanbase of roger even if he wins titles

fans: (suddenly uttered)out!

fans: (when the opponent faulted his first serve) Yeah! [clap their hands]

無錯，或者UE係度鳩叫，我覺得都幾無品

可能只係因為民智未開
而全球8成球迷係老粉
所以多數呢d垃圾球迷都係老粉

呢個真，基數大，on9就愈多

相反其他粉一來少
二來就算老鼠屎都因為個場有9成球迷
咁鳩叫/歡呼法會比全場屌/打
所以唔敢

"It's all good. I hope he doesn't have a sleepless night. It's not a big deal at the end of the day,” the 37-year-old said.
"Whatever happened, this is life, this is sport. I'm definitely not mad at him. I understand the [crowd’s] frustration. It's just unfortunate circumstances. These things happen.
"Booing, I never like it. We see it in other sports all the time, but in tennis it's rare. So when it happens, it gets very personal and we take it very direct

佢講明左佢係替工，打到bob番黎only,下季就會專心番singles...

首先佢唔駛擔心AO先，因為已經攞到wildcard

爬住樹然年終

yoga

睇緊doubles

有無人會賽後有link睇番全場又唔會有spoiler

決賽都打super tie break

molamola

1比1就mini tb好撚靠運。。。

好激

herbert mahut

屌5個cp都救番點知開失波

10個df, including championship pt

唉好撚唔抵

btw屌你決賽好心就玩番3set啦
一係就玩5set 4games
supertiebreak
5 7
6 1
11 13 呢d真係好撚唔抵

佢地cp個時又把握唔到

臭襪

真係除時拎晒grand slams

神襪

有無人睇緊
細佬6-4贏第一局

叻仔喎細佬

心理好咗喎

呢啲嘢最好睇埋第二set先好講
細佬個底一早花哂

第一set都有想掟拍
老祖啲反手好似有時打唔深咁
開波數據都輸蝕

自爆

老祖連hold 40 games, 今日被三連break

Djo

老祖冇氣

爬樹爬到冇力

Sascha

都幾多人睇喎

見證老祖不行了

兜哥

sasa贏多三個game 噚日噓佢班人今日會為佢歡呼

費老迷醜怪

細佬coming of age

Rising star

唔敢反細佬了

好實淨今日啲波，要攻時攻，要加快時加快，應搓時搓，decision making 同執行做得好好

this gen

今日改曬以往俾人屌嘅嘢

唔好學dimi

今年最大贏家拿度

90%+ win rate

會唔會好似當年老嘢贏完03溫布頓之後平步青雲

老嘢lead住35分

會
19澳網=03美網
19法網=04澳網

早過兜哥攞

通常round robin輸嗰個會喺final 再碰頭贏 (10-8)

係...打得好左好多...可能贏左費老信心好左
老祖執行今場明顯好差

廢老個紀錄咁都保得住

17年年頭澳網逼nadal打5 set 下年年終就拎champion

細佬咁尊重前輩

祖今日打啲波好多都好淺
上網企位都麻麻
細佬執咗好多分

希望啦
Big3 睇左十年唔係想佢地退
但班新星係時候要上位
今年三老老祖paris同今場收手，兜哥又係傷患，費老就#

係時候佢地要退架啦...第一個應該係費老

廢老：laver cup 2020預埋你啦

給終連續一星期 對手全部前8

係2030

正手還好
反手真係好唔得
仲有開波

有marcelo melo 但唔見mischa

又講返噚日d衰嘢

長氣左啲喎屌

下年Karen + 細佬 應該都有份打啦
三老好難拎年終

後輩嘛

下年isner, ka, maybe 圭冇

下年廢老仲係前八先算啦，哪來的自信

agger

早十年

Jan 13 AO

oldest atp finals winner: federer ( 30y, 3m)

對細佬另眼相看

unbelievable

個年關愛盃炸

mischa應該都無黎London

呢兩條巡迴賽之王加gs choker成日比人比較邊個會gs breakthrough先

但gs都仲係big3佔哂優

Silvitonia 比我王薔係香港打贏過

兜祖退算啦

想federer30
新人等federer30先好上位

當年2001 Wimbledon Sampras 4th round 對費老咁
去到再贏就將已有歷史再推高但年紀唔得嘅時候真係打得一場得一場

如果2019
AO djo
RG 兜
W 費老
US 梅利
就可以atp final一齊bbq

murray，dp攞多個就好

你係咪曲緊
費老就

兜打法始終係玩命
季尾點都實有傷/發揮唔好

祖無咩理由要咁快退
我估佢最後一定想衝埋奧運金
同我估成班老野都想奧運埋先收皮
或者打到好似費老咁就知自己係時候

都幾難
奧運日日打
唔夠d後生黎

6成人覺得sascha會贏
個6成入面有幾多成係全球8成既fedfans?

Win or lose, Roger will always be the greatest ever.

Consider the age of Roger, winning a man who is almost 40 years old with such a score is not worth praise.

I like the way he plays tennis.Very fluent moves running through fieldground hitting the ball.He is among the greatest players in history of tennis.it is not about the scores,it is about the beauty of this sport and the way he represent it.He is real ambasador of tennis!!Go Federrer

照計拿度同祖高域黎緊應該下降幾明顯
費老就唔講
梅利更加唔講
希望新時代快D接班...

其實想梅利攞個AO

如果stan贏wimbledon

睇到壓
費老係球王就一定
但要為佢最緊下滑同真係老要退係咁打飛機真係好煩

利申：費老fan

呢啲comment睇到厭

no.matter how many titles Nole wins, he can never win the fanbase of Roger.
He is arrogant, he lacks the elegance of Roger, and he roars when he wins. Not a gentleman. Disrespect his opponents.

0 5

梅利成日ig post練波刷存在感
如果佢唔拎返一兩個title應該會變tsonga咁...傷完就bye bye

祖其實都係兩次決賽輸比後生仔啫
應該唔會大下降我估

唔同level，andy係AO攞左5個亞軍，stan溫網連四強都未入過

係呢個po見過幾次呢句野
邊到出處

我個big 4 gs分莊係佢地第一個career gs
不過係得阿梅未齊4個gs, 兜無final

Svitolina 同 Monfils 開船P

ATP fb

Monfils 係咪成日都no look 4秒合體fake d女

sir次次ao final都比人屌打

個9次gs final基本上都係輸3set，最叻都係in 4

阿梅法網真係唔得，差一截；澳網攞唔到就真係。。。。。

11年同16年既AO祖真係只能adore，semi老野打佢都係無曬計

13年AO同12年AO兩場輸祖算係梅sir比較可惜

2016 同2013都一樣，係tiebreak set 1 sir, set 2 djo, 之後直落輕鬆，如果攞到set 2就兩個世界
但wim2013 sir都賺左4強djo打大清用左好多體力既便宜
2012 又真係差少少，不sir就算過入到決賽打rafa應該都係gg

你講果場應該係2015 AO final同2013 AO final，兩場都係First 2 set tiebreak兩個各攞1set，後兩set Djo開無雙，之所以我會覺得13年比較可惜既原因係因為set 2其實係梅sir先攞到break point 40-0(梅sir攞左first set)，然後TB平分果陣有條羽毛飄左落黎搞到佢Double fault Set3打到隻腳出水泡之後就比祖屌打

16同11年都係全盛祖三set直落屌打梅sir

然後TB平分果陣有條羽毛飄左落黎搞到佢Double faul

就算2017sir無傷，我諗都過唔到fedal

真係so9sad

咁又唔怪得條毛既，佢都準備左好耐先開2nd serve
但係如果攞到set 2我諗應該好大機會攞到

十年前已經開始吹拿度捱唔耐，吹到今時今日泥地仲係食菜咁食，硬地有靚draw仲要易拎過當年

永續法網

香港時間11月19日消息，2018年ATP倫敦年終總決賽落下帷幕，茲維列夫直落兩盤戰勝祖高域奪得冠軍，賽後的頒獎儀式上，前世界第一、前總決賽冠軍庫爾滕親自將冠亞軍的獎盃和獎盤送到了兩人手中。

祖高域在頒獎儀式上首先祝賀了茲維列夫和他的團隊，德約還開玩笑說茲維列夫比小組賽打得好太多，是不是故意迷惑自己？同時他高度讚揚了茲維列夫的表現：“你還非常年輕，但是到目前為止，職業生涯都打得非常出色。”

此外，德約還感歎道，現在自己也從一個年輕選手變成了一位老將，雖然今天的比賽並不屬於自己，但無礙今年還是非常出色的一年，尤其是考慮到年初做了手術，上半年狀態還非常糟糕的情況下。同時德約還感謝了球迷的支持：“這是非常漫長的一個賽季，但是有了你們的支持，才讓我走到了這裏。”

隨後，冠軍獎盃交到了茲維列夫手中，能夠拿到生涯最大的一項冠軍，薩沙表示到目前為止都不敢相信這一切已經成真。他首先對德約表達了敬意，稱對手在今年下半年的表現非常出色，他還開玩笑說“所以感謝你今天輸給我”。茲維列夫還說道兩人不光是在場上，而且在場下也有很多很好的交流，他還祝賀德約的團隊在這一年里取得了了不起的成績，祝福對手在下一個賽季仍然會有出色的表現。

緊接著，茲維列夫還特別感謝了父親和哥哥這麼多年來對自己的支持，特別感謝了體能教練，也感謝了好朋友梅羅到現場支持，感謝了球迷、讚助商、球僮和所有人，可謂面面俱到。最後他接過了冠軍香檳，並和現場球僮一起合影留念。（Ethan）

thiem永遠贏完Nadal就柒

輸自己心理質素差,梅sir多年以黎GS贏到Fedal既真係一隻手數得曬

所以佢要決賽打rafa先得

次次都比人屌打

假如佢RG final贏到拿度，之後柒足半年又點話

RG打左三次，1 set都攞唔到

啱啱Final先輸到仆街

個問題係final mode既rafa仲難打
不過下年 2019 好大機架啦
到佢當打之齡 而rafa又老多一兩年

明明得今年呢次係RG final輸rafa 2017QF三盤直落贏左王者祖，以為Semi至少可以攞nadal一set,點知輸到仆街

贏唔贏到都要柒半年，今年下半季都係無咩表現，除左同nadal係US open打左場match of the tournament

廢Thiem幾時係唔柒

敬老嗰陣

其實我估拿度多傷
佢都應該開始多傷，始終而家同以前多來回，身體負荷比以前d 人大好正常
係估唔到無人接班姐

其實我係估拿到3張開始收皮
然後靠法網拎下咁
係估唔到佢仲可以整多美網

要不是老野食左春藥，仲袋多個澳網

最後5個game 真係迴光反照咁

NEO Backhand

佢近幾場都打唔返咁嘅反手啦

係2018年成年都冇

上年 AO 同 sunshine double 隻 neo backhand J 到我入廠

真係得3個月，去到溫網已經無左

可能華佬袋

已成過去

The crowds are siding with Federer and that's fine everyone have their favorites, but let's show respect for Novak for his glorious winning. It's awful when people always comment that Novak is a disgrace of tennis about him being a clown, etc. etc. You see, he came from probably the poorest background compare to Federer, Nadal or Murray, his country was still at war at his childhood but he shows great determination to be tennis champion to reach his dream. So proud of Novak.

佢有句係thank you ball boy
但tennis tv cut左

Right now I really can't describe it, it's unbelievable. The biggest title I've ever won.
First of all I want to congratulate Novak on a great week, and not just this week but how you've played in the second half of this year. Maybe we've never seen it before, you barely lost a match. I'm very pleased you lost one to me today.
[Puts trophy down] I'm going to cramp in a minute.
We played twice this week, everyone knows how good a player you are but I want to mention how good a person you are as well. We had so many talks, not only about tennis but about other stuff, about life. All different kind of subjects, I'm not going to mention the ones we talked about but yeah you're also a really good sharer. I appreciate you sharing titles and matches with me. You could win any match you want but I appreciate you letting me win today.
Obviously huge congratulations to the whole Novak team as well. You guys have been absolutely amazing.
Then of course my team. I want to start with my dad, he's been coaching me and my brother my entire life. I've always said he might be the best coach in tennis, and I really mean it. He's not going to stop crying until next year but that's fine. He also won't understand half of what I'm saying right now but that's ok. I think everybody is happy just now, so thanks to him.
Of course everyobdy else, thanks Ivan for joining the team. I think it's working out ok for now, I hope it's going to continue like that. [Fitness trainer] Jez [Green] you've been with me the last five years and I promise I have actually put on some muscle. I know some of you are thinking that's not actually possible to be any skinnier. It is, I promise you.
Thank you also to my best friend Marcelo Melo, my agent, my manager. Without you it's not possible.

Zverev then has his mic turned off, and presented with champagne. He looks nonplussed and begins talking again.

I wasn't done yet but thanks for the champagne. I wasn't ready to get drunk yet but it's nice. I want to thank the crowd. The crowd has been absolutely amazing throughout the whole week. Even though we had a bit of a moment yesterday I really appreciate every single one of you coming out and showing love for the sport. It's such a pleasure to play in front of such an amazing crowd. Thank you.
Don't cut me off, I know it's really long. Thank you to all the ball boys, the umpires, the line judges. Thank you to Nitto, without you guys it's not possible.
Thank you, I think I talked enough. See you next year.

幾好, 聽得big 3 d speech 多呢個都算a breath of fresh air
同埋佢以前真係好瘦

佢仲有thank Nitto, 點解要cut呢

咁我都唔like novak, 但我respect 佢

係囉，ball boy, umpire, linesman喎

Adulation can know no bounds, and it is by no means the first time devotion to Federer has overstepped the mark. The match itself was a triumph for Zverev. He looked extremely assured throughout as he broke Federer to love to win the first set, and then held his nerve in the second set tiebreak.'

好撚正
I appreciate you letting me win today

屌你老母臭閪d 老粉真係好撚好野 睇到呢d comment都眼火爆

Hager Almeria He's the king of everything in this sport and your dopper is a big bastard and a cheater as well and bastards like you are totally fit to be his fans ..

網球就係比呢d撚樣拉低哂水平
d歐美中東垃圾

啲中東佬好撚正嫁，啲comment 下下屌鳩人，痴痴地

其實老野輸波個時都會話I'm not at my best, but he did well, he deserves to win
但中東佬永遠屌鳩老祖話自己唔舒服係藉口，永遠唔會比credit 對手
明明前晚佢讚到細佬上天
不過老祖明明贏個時都已經話不在狀態
相反佢地話老野永遠唔會搵藉口，只會比credit對手

完全係selective bias

波台痴線佬咁啫
我地呢到個個都係曲下咁討論
講atp波睇wta off season波

一句講到尾 老祖2016美網決賽傷咗

最閉現場大撚把呢d觀眾
走去噓sascha

歷史最仆街觀眾
Women Us open 2018

佢有無傷我唔su,佢一路打過去D對手傷曬我就知

好似有兩場walk over?

係

唔知第2定第3set 叫 medical time out, 出返嚟即刻整咗break point

第4set 3-1 唔等完game就去咗治療
同某人對手serving for the match去廁所有咩分別

Sor呀遲左覆 可唔可以比個contact或者網站黎睇睇？

one on one 阿sir你tg 我我俾佢電話你

啱啱去睇nba new york knicks david lee 同wozniacki都喺度

大衞李日日屌女

西波

意大利加俄國女子網球手=格魯吉亞足球員!

Davis Cup屌打

mahut好撚慘
雖然上年贏兼有份捧盃
但final出左herbert拍gasq (我諗因為noah想放gasq入4人squad 有需要個時就推佢上去打單打 取代tsonga/pouille 所以就要棄用mahut)
今次有得出就輸
完全無得打 cilic coric夠哂贏
pouille simon 唔用用久疏戰陣既Tsonga
法國應該剩係贏到雙打

不過其實個比分好接近
差唔多兩場都一樣

cilic著足球隊件波衫咁

國旗

原來星期日可換人
咁點解上年要drop mahut 比gasq打雙打
有咩東瓜豆腐換gasq頂pouille/tsonga咪得

寶叉個衰妹

高叉個衰妹

講真佢打硬場GS 真係難D, 佢種打法要打GS咁多場咁多SET, 打到QUARTERFINAL就會頂唔住又要退賽保平安

利申: 老費FAN, NADAL係我#2

拿度如果唔傷，已經21冠

冇得咁如果，如果佢唔傷即係如果佢打法唔係咁，咁即係佢唔會咁勁

可能elegant打法呢

係咁放J圖

coria真係好可惜

佢放短波好似好勁

佢打波好撚好睇
rg2004兩球mp都係自己心急想一板打死gaudio。。
同埋開波勁屎，兩次serving for the champ都保唔到，十足十wta
同埋其實2005rome真係僅輸，完全55波

雖然我中意gaudio 多啲，但佢真係未夠班
法網之後嘅冠軍都係盃仔，年終賽仲畀老費炒0:6 0:6

coria真係值得贏法網多好多。。
但佢2比0，set3有人浪佢就突然崩盤。。。

coria頭6場只係失左1set 竟然決賽choke
gaudio好多場都係苦戰

佢07年忽然跌watt,跟住仲退埋休

自從個場波之後已經成個人頹哂
但之後係傷患搞到退休
好慘 25歲就玩完
明明大有前途
如果唔係個場輸得咁唔抵 我諗起碼之後兩三年應該法網絕對都同rafa有得打
同埋一次gs同0次真係兩個世界 原本攞到都算係加冕做短暫泥地王

但其實2004個勢仲強，4強爆大冷輸比verkirk...
我唔覺得ferrero會贏到佢。。。

2003先岩

Tennis Australia plan to follow Wimbledon’s lead by introducing a tie-break in the deciding set of matches at the Australian Open.

蚊子03年都大勇的，入埋美網決賽

泥地coria佔優

講起嚟，以前法網年年都有黑馬 — 荷蘭佬、gaudio、佩雅達。
係近年先被big4玩晒

祖漢臣

近年仲有wwk ，
soderling, tim唔係rafa都贏左啦

花生大板直美

a拉退役，coco先攞到ao direct entry尾席

Followed

正到

條女有冇180

175

In the Premier classification, St. Petersburg picks up the award for the first time in the tournament’s short history, while Hong Kong also receives honors for the first time as the best International tournament of 2018.

男子...乜撚都無

atp靠球星

wta，靠包裝，明明鬥海鮮，包裝到好好睇咁

WTA唔靠呢D刷下存在感冇人理架喇

全勤冇傷嘛又係200+

Nowtv discovery on demand 有老野with bear grills 睇緊

新手睇atp留名

好睇

巴打們多數去邊打波？
好多場都無網係側邊
執波執到傻

都係康文署D啦, 睇下邊區者
唯有專揀獨立場黎book囉

呢d真係。。。
一下撻q court 1飛到court 4
一係就欄太矮，飛左上d樓既花園無得執番

巴打book開邊度 已知通州街公園係有

671台直播賽程
29/12 09:45 英國 對 希臘
29/12 17:15 澳洲 對 法國
30/12 09:45 德國 對 西班牙
30/12 17:15 英國 對 瑞士
31/12 09:45 美國 對 希臘
01/01 17:15 瑞士 對 美國
02/01 09:45 法國 對 德國
02/01 17:15 澳洲 對 西班牙
03/01 09:45 英國 對 美國
03/01 17:15 希臘 對 瑞士
04/01 09:45 法國 對 西班牙
04/01 17:15 澳洲 對 德國
05/01 15:45 決賽：A組首名 對 B組首名

同d蝻踢過
通州

下個月返hk都會打下波

旅遊?

對

係，個臨時街市

個區全部都係窮人，蝻啦

咁仲有咩場好

屯門鄧肇堅

話時話個玉石市場同臨時街市係咪執咗

應該係啦
如果唔係點會變左poverty hut

仲有人做生意

有冇人玩過

27/12 20:00 半準決賽（1）：鄭現 對 安達臣
27/12 22:00 半準決賽（2）：添姆 對 卡真洛夫

鄭現

00:00 仲有大威vs細威

安達臣 vs 勝率王
Karen vs 老祖

老嘢開始蒲頭

Murray began his preparations yesterday by practising with US Open champion Naomi Osaka, and wrote a post on Instagram, saying: "Thanks for the hit today @naomiosakatennis I think you missed about 2 balls in 30 minutes... and also for the advice on Japanese."

2 balls

Jelena Ostapenko is smitten with 🐨!

兜爽手左
淨係忟底褲
冇掂鼻哥同攝頭髮

無Rjj

拿度第一場硬地輸波

輸球率：100%

紙札兜又話傷
退出季冠戰

又jer住晒

芝士帕斯有咩可能輸畀 Cameron Norrie

狀態未返嚟？

又係Benderer

植髮好過啦

女方全年存在感最高

今日下晝5點費老會出場

Australian Open heat breaks: Players to get 10-minute break in extreme temperatures

點解仲有Ferrer

開波啦

Moore

老野笑鳩Norrie打空氣

【賀文盃瑞士對英國3：0🇨🇭🇨🇭🇨🇭】
賀文盃瑞士隊今日出場，費達拿在今季首場單打比賽，以6-1 6-1擊敗英國的Norrie，Bencic亦都在女單以6-2 7-6挫Katie Boulter，接著在混雙亦都錄得勝利。瑞士下一場將會對美國隊代表「細威」莎蓮娜威廉斯以及Tiafoe。該場比賽將會在元旦日進行，費達拿賽後接受訪問開玩笑道，除夕夜將會9點半睡覺備戰。Bencic就說，她將會參加派對。賀文盃傳統除夕夜將會舉行晚會，兩位表示屆時都會盛裝亮相。

bencic

老

21歲渣喎

樣
但彈彈彈彈

個樣係好老

ATP250都有得播
Nowtv 639
寸精 vs 高舒伯

正

今年有250賽播？

Hopman Cup: Serena Williams & Roger Federer to play for first time

賓高又食蛋

老嘢賽事呢度冇人

真係豬左好多

好月巴

See doha

老野對細猩有今生無來世

Tennis greats Roger Federer and Serena Williams will meet on court for the first time when Switzerland face the USA in the Hopman Cup on Tuesday.

They will play in men’s and women’s singles rubbers before meeting in the mixed doubles alongside partners Belinda Bencic and Frances Tiafoe.

說好的單打

有鳩先可以打男單

細猩冇

老野無

wwk 幾好 好似

Goffin

goffin成日傷打唔番起

華老反手直線

【瑞士隊力壓美國隊 費天王細威世紀自拍】
賀文盃混雙項目，瑞士隊在Tiebreak關鍵取勝，以4-2 4-3(3)擊敗美國隊。Bencic在第一盤表現出色，成功破Tiefoe的發球局。Bencic指全靠費達拿的鼓勵：「多謝Roger在女單比賽之後在更衣室鼓勵我。」主持人回應：「我希望你們不是分享同一個更衣室吧。」Bencic慌忙解釋：「不是! 是更衣室外的椅子。」 [img]圖片網址[/img]費達拿補回：「當然要解釋清楚了。」之後莎蓮娜也接受訪問，互相稱讚對方的發球技巧。費達拿指，現在終於知道為何莎蓮娜的發球如此好：「我不能夠看破她的發球。」莎蓮娜亦都說：「我覺得費達拿的發球未受到充分賞識，他能夠成為史上最強，一定有他的武器。」最後莎蓮娜透露希望可以與費天王自拍，這張男女網壇GOAT的世紀自拍照會相信會在不久後廣泛流傳了。

自從俾佢老死省爆眼之後未好過

法網跣一跣又排名跌哂好大影響

btw佢值得贏wtf2017多過dimi

2018赛季王蔷表现出色，世界排名跻身前20位，坐稳了金花一姐的位置。冬歇期王蔷一直在深圳训练，按理说她对比赛地也比较适应。不巧的是，超级寒潮在元旦假期来袭，深圳气温骤降，昨天的最高气温只有14℃，最低气温更是不足10℃，恶劣的天气也在一定程度上影响了球员的发挥。面对去年深网曾经让自己遭遇一轮游的里斯克，王蔷整场比赛都显得不在状态，6次拿到破发点只兑现了1次，而自己的发球局则被对手6度破发，最终在苦战95分钟后以0:2败北。

深網中國4姐收哂皮，
打起左王雅煩同王欣瑜

除咗禾絲同Kasatkina之外
八個top 10可以係AO爭一姐

Sharapova: “You take care of yourself ok? If you play like this you’re going to be No.1. I promise.” #ShenzhenOpen

又有靚女睇

大混戰好睇

華嫂

Kasatkina 冇得爭咩
計咗Sydney 嗰五百分未?

kiki

王欣瑜17歲，打得咁好前途無限
只係衰唔識留放

我覺得王欣瑜14度都唔識著長褲，on99著短褲
咁低B，恐怕冇咩前途

人地冬天的冠軍都識著長褲啦

凍到郁唔到

勝率王

退賽王又退賽

尊重啦

梅sir

4強深圳要上演大牌對戰了
決賽就wfc

Lord Gulbis 又毆打小朋友

又玩針對

華佬好似幾fit

贏到老祖先算

禾琪個對手好勁
baseline完勝又跑得超快

d戲碼都幾差 4強仲得番saba/masha

赛后发布会上，王欣瑜表示，可能因为比赛强度比较大，在场上抽筋了。

我好懷疑有種子球手睇完天氣之後特登輸波

賓糕張帥王薔假西 唔生性
saba成為新一屆強國專家

凍到郁唔到，仲要落雨
打一陣又入番去搞成日咁，搞幾搞病埋，
270分，不了

明明假西先係蝗專家
p5 pm Wuhan Shanghai比佢2 tournament wonder

最大名個4個
張彭帥，王薔，鄭菜菜，全部一輪游
王欣瑜就16強唔好彩撞正寶娃 王雅煩就8強

一日雙賽

老費對Tsitsipas 個場幾好睇

對英國悶撚到

但希臘無得打，沙基利太廢

今日多哈頭2場都屌得落
老祖對手d反手好撚勁的

Ba唔識串

The date 3 January 2020 will mark the return of an ATP team competition into the calendar for the first time since the ATP World Team Cup, which was held in Dusseldorf from 1978-2012.

The move represents the latest initiative by the ATP to innovate in the sport, as well as providing increased earning opportunities for its players, and introducing new fans to the game. The tournament will ensure every season starts with an event that has a truly global profile, giving players the chance to see their nation crowned the best in the world. The 2020 ATP Cup will offer US$15 million in prize money and up to 750 ATP Rankings points to the winners.

hopman cup 正式燒味?

可惜
無得睇男女混合

如果cc柏c贏一盤係咪會改變結果
不過咁既話bencic可能戰意大d

and 混雙

basilashvili痴撚線正手

P到唔認得

屌你genie又一次臨贏goerges先倒水，仲要渣住mp

個場超大風
Goerges啲發球食哂屎
佢救mp嗰分個first serve，個波拋起之後俾風吹走左，球拍一嘢車左落網笑到仆街
genie咁都把握唔到真係輸心理

如果個球係2nd serve...

genie呢條友去到關鍵分就手緊
但佢開始回勇 rankint慢慢升番好多

佢係有實力嘅又仲後生
玩少啲IG搞少啲場外嘢專心打波好過啦
前日先俾coach上場屌佢fucked up attitude

佢似part time 打波full time 唔知做乜, 總之anything but tennis咁

Goerges最多講幾句啫
如果係細威／p娃

fuck you wind, you sexism!

佢似係想變到輸娃咁恃住靚女乜都撈
但搞錯左啲嘢
人地有成績先有本錢做其他嘢
輸娃喺佢呢個年紀已經贏左3個GS

佢係kournikova多過sharapova, 商業上都同marsha差好遠

但佢贏過wta titles

原來得一個

祖唔得了

1冠5亞好似

高峰已過

老祖

廢版費拿阿吉贏球王祖

第2 set 輸左tb就好似無心機打咁

Big4 3個出師不利…睇埋費老
今年ao有機會唔係佢地拎了

big 4 邊個係4?

rafa不敗喎

球王連梅總都打唔贏

普洱仲搞笑，輸比廢拿

梅利
Brisbane 贏左第一場新聞都打晒飛機

好賤

呢家d 90後

球玉90前 梅總90後

唔係不敗咩

曹君如

深網西到。。。

星期4 全日落雨
星期5 球星大戰，舒娃完全無還擊之力加有傷，打左13 games就ret.，其他幾場 球星出哂局，zvronareva同wang 贏得刺激，不過個兩場水準有限
星期6 4強決賽一日打哂，aryna大炒wang完全唔駛睇，Riske贏施禾仲衰，6 0, 1 0 ret.

狂賀 Dr Ivo 成為最老Atp finalist

咩呀 岩岩咪輸左比安達臣囉
加油..仲有十日島開波...澳網真係好黑仔....希望狀態可以快啲上番

算啦
其他幾粒所謂星咁嘅態
晉級又咪係俾sabalenka 屌打
最後結果一樣

老野今日打得幾爽
個態好似唔錯

其他星=假西亞 加 4朵金花張帥彭帥王薔鄭塞塞

sascha渣到

圭對梅總
劇本

劇本係圭勇奪亞軍

佢唔係打得特別差既，但老野今日無比咩機會佢

10連

Hopman Cup 又係2018copy

希望唔好啦

雞巴谷住谷住

射左

恭喜老嘢

老野

老野又贏飛機杯

原來賓錫係傻既

P娃而家個教練好似幾好
見佢body language正面左好多

4比3( 5比4 )
咩比分黎

老野食波餅

好刺激嫁

唔夠公平
如果唔係都唔駛ABBA咁發波啦

mirka:番去跪玻璃!

廢老飛機盃三連霸

二咋，第一次好多年前

Bencic連續兩年成功抱大腿
今年單打差唔多輸哂

係喎17直接打澳網

17輸決賽

dr.ivo差d呀

補充: 出唔到線

個年同sascha係觀眾席扮彈琴

串精決賽成績13勝20負了

長期第6 7
但冠軍數，1000冠軍數，都少過喪架

osaka 心理質素真係

劇本圭

broke back

反cup了

圭唔得啦，老了

Serving for set

髮線低過梅總喎

Medevev 急屎

我要劇本呀

梅唔知打乜鳩

比條生路嚟行啦

等緊Nadal

屌，燈力十足

黎料啦

想圭贏反次

圭終於射得出

吐氣揚眉了

喊到豬頭咁

Special K

前蘇聯個個廿歲都已經禿

呢場緊要，雖然只係250，但係心理關口黎，輸落去真係唔掂

九連決賽敗

11勝5敗變11勝14敗
不過坦白講個9場起碼有6 7場係underdog
但頭11titles 好多都係as a favourite

職業網球真係好大競爭
踢波9吓9吓最少有飯開先
網球輸波乜撚都無 又無月薪

有sponsor

羽毛球兵兵波慘好多
得雞碎咁多政府津貼
sponsor又要同國家隊對分
獎金又低到仆街
打到世界頭10都唔知有無40k港紙一個月

著毒撚u記日日食出前一丁

食物鏈底層就慘d，獎金贊助少，又要出糧俾教練，又要travel

我噚日先著U記去買咗幾包出前

不過龜換左新拍好似幾好
個spec真係好岩佢playstyle

日本圭已經係國家英雄，贏輸都架仔都夠養佢過世啦

osaka已經搶左佢個位

btw想佢贏一次masters, 2014定15madrid final set2對rafa差兩game就贏先傷屌

咩運動都係咁架啦

足籃呢d有人工bonus, 係高低分別

網球羽毛球呢d you eat what you catch

網球頭100名都搵到食

羽毛球兵。。。

圭係男子網球收入排第3，僅次於老野同兜，仲高過祖

日日都有免費杯麵 省好多

幾多個杯麵先等如一隻Richard Milles

今次贏左隻rado

老野2019AO 件衫好核突

都預咗冇咩design
我反而覺得藍衫白褲ok, 成身藍就真係任何仁

個領口位改左，上年個件正啲 不過又唔算貴嘅

上次USO熱到仆街今次AO仲要加條領
我淨係買咗上年兩條褲

老淚縱橫

覺得NIKE design比老費都係2011前果D款最靚...2009澳網果年同2010年USOPEN淺藍勁靚..好後悔果陣無買..EBay仲有不過超貴...2007澳網果年又係好靚..心口拉鏈款

之後2011打後果D都係垃圾

一睇youtube
認衫都知年份了 好有特色

我係Nadal Fans但覺得佢D衫唔係打比賽著出街會好怪 反而衫我鍾意Federer d款..好岩著出街..唔太花巧

2017陽光雙賽件衫我都覺靚
2017美網都唔差

cls
睇result以為佢又tank
點知原來太睇得起佢

wtf個時睇佢打波睇到幾猛憎

k娃放完個假正常返好多

澳網已抽籤

AO draw, copied from @wimbledon

老野贏了

老祖好打d, 全部c+g嚟

An emotional Andy Murray says he will play #AusOpen⁠ ⁠ and hopes to play the final tournament of his career at @Wimbledon.

”Not feeling good. Been struggling for a long time...I‘m not sure I can play through the pain for another four or five months.“

贏多次wim ok?

梅蛇

The toils of the past four months: going to Philadelphia to work with rehab expert Bill Knowles and realising he still can’t reach the required physical level which brought him three Grand Slam titles, plus perhaps the harsh reality of being unable to compete with Novak Djokovic in a practice session here yesterday, have hit Murray.

佢原本話打番網球已好好

但依家似乎覺得唔會攞到gs就唔打了

ao應該都係一round完

occasioally打下都ok既，個個比賽都會比外卡佢

佢似係想AO至wimbledon 中間嗰d全部唔打

梅爵 AO 個 draw 咁鬼爛 咁唔畀面
難怪佢心灰意冷

無seed好難搞

RG唔打?

咁佢唔駛訓練都得啦 等wimbledon出黎打一場

打rg有咩依郁就打唔到wimbledon, 泥地又最physical

佢個目標係WO bow out

AO飲狠咁多年

預咗佢上唔返top 10 但諗住佢都會top 50 浮沉多一兩年先退

估唔到仲早過rafa, 不過hip injury 手尾好長

我都唔期望佢過到R3
但係一開波打RBA真係太過份
RBA早前先贏完老祖
大把小種子容易打過佢

抽簽架 你估內定咩

大佬打popeyin

sock又係輕鬆

琴日Andy 1-6 1-4 djo